人大左，現實d，反而開心d

好似鬆一口氣咁
如釋重負
都咁多年
呃左自己
咁多年
由細到大
其實心裏面
都有把聲
根本自己
不嬲都知道
之不過
由細到大
都被灌輸
努力又好
改變心態又好
總之你有心
就得
自己又真係信
而家諗返
或者唔係
人地呃我
係我借人地把口
黎呃自己
扮到好似
真係蒙在鼓裏咁
其實咪又係
自己心裏面
仲存有一絲妄想
同好多人一樣
俾社會洗刷到
體無完膚
就會連
最後一絲妄想
最後一次如果
最後一句以為
都化做
唉一聲
開展每日
都面對無奈
既人生
現實
就如此現實
其實
有邊個唔知
好似自己以前咁
根本
由識性個陣
就大概知道
發生緊咩事
只不過
知一件事
又未必明
明
又未必接受
講真
其實自欺
照樣生存到
世界有世界轉
自己有自己行
接受又好
唔接受又好
冇人會理
芸芸眾生
既然冇人理
亦都唔想
再扮落去
人大左
就接受自己
只係七十億份一
講真
人少少
得返自己一個
咪認左佢
屋企面前
朋友面前
同事面前
前輩面前
新人面前
我可以扮野
好似而家
卸下武裝
我
只係
一個人
亦都唔會
講晦氣說話
話自己廢
話自己
咩都唔係
有時覺得
最大既安全感
唔係話
努力得到d咩
去咩地方
同咩人一齊
甚至唔係
迫自己
做個點既人
用咩態度做人
先至啱
講到尾
咩都係比較
咩都係條件
現實當前
除左無奈
又可以點
但反而咁
唔再盲目
相信努力
相信付出
亦都唔要求自己
大方承認
無論付出幾多
到頭來
都唔及d人
一黎就擁有
有時自己
心裏面
唔小心咁
流左滴眼淚
嬲自己
不如人地
唔爭氣咁
有一秒
幻想自己
做到佢就好
就算
有時覺得
爭氣又點
有d野
係就係
唔係就唔係
得就得
唔得就唔得
你係咩人
就咩人
亦唔係
做d咩
去邊度
用咩態度做人
就改變到
我就係
咁唔爭氣
亦都唔到我揀
現實當前
無奈當前
仲扮野
先係對唔住自己

屌你老母又人大左

d
l
l
m
c
f
h
洗
唔
撚
洗
s
p
a
c
e
咁
多
次

毛
管
棟